**野口水木**（，）是日本女子[马拉松運動員](../Page/马拉松.md "wikilink")。

野口水木出生于[神奈川县](../Page/神奈川县.md "wikilink")，长大于[三重县](../Page/三重县.md "wikilink")[伊势市](../Page/伊势市.md "wikilink")。曾隸属Globaly期貨公司田徑部與Sysmex公司田径部。[血型O型](../Page/血型.md "wikilink")。身高150公分，体重40公斤。赛跑时的每步长度有148公分。

## 生平

野口初中时开始[田径运动](../Page/田径.md "wikilink")，上三重县立宇治山田商业高中时，作为县代表参加过全日本高中运动会3000米赛。毕业后，在[藤田信之](../Page/藤田信之.md "wikilink")[教练的指导下继续训练](../Page/教练.md "wikilink")，1999年参加在[爱知县举行的](../Page/爱知县.md "wikilink")[犬山半程马拉松的冠军后](../Page/犬山半程马拉松.md "wikilink")，共得过14次半程赛冠军，当时有过“半程女皇”之称。2002年3月，她首次跑的全程马拉松，[名古屋国际女子马拉松上得冠军](../Page/名古屋国际女子马拉松.md "wikilink")。2004年8月22日（[北京时间](../Page/北京.md "wikilink")23日）在[希腊](../Page/希腊.md "wikilink")[雅典奥运会女子马拉松赛得到冠军](../Page/雅典奥运会.md "wikilink")。2005年9月25日在[德国举行的](../Page/德国.md "wikilink")[柏林马拉松](../Page/柏林马拉松.md "wikilink")，创造2小时19分12秒的[亚洲记录得到冠军](../Page/亚洲.md "wikilink")。2005年12月随着Globaly期货公司田径部的解散，和藤田信之教练一起轉效力Sysmex公司田径部。

野口原本希望在[2008年北京奧運中衛冕](../Page/2008年北京奧運.md "wikilink")，但由於出現嚴重傷患，最後無法出賽，間接宣佈衛冕失敗。2012年在名古屋女子馬拉松比賽排名第六，無法取得參加當年[倫敦奧運資格](../Page/2012年奧運會.md "wikilink")。2016年3月再度挑戰名古屋女子馬拉松比賽，但僅以2時間33分排名第23名，無緣代表日本參加[里約奧運](../Page/里約奧運.md "wikilink")，因此於同年4月15日宣佈[引退](../Page/引退.md "wikilink")，並與教練離開Sysmex公司田径部。

2016年7月7日在生長的三重縣伊勢市結婚，婚後隨夫婿工作調動遷居[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")。

## 主要比赛记录

  - 1999年10月　世界半程马拉松锦标赛　1小时09分12秒　亚军
  - 2001年8月　[埃德蒙顿世界田径锦标赛](../Page/埃德蒙顿.md "wikilink") (10000米) 　
    32分19秒94 　第13名
  - 2002年3月　名古屋国际女子马拉松　2小时25分35秒 冠军
  - 2003年1月　大阪国际女子马拉松大会　2小时21分18秒 (日本记录)　冠军
  - 2003年8月　巴黎世界田径锦标赛马拉松　2小时24分14秒　亚军
  - 2004年2月　青梅马拉松(30公里)　1小时39分09秒（日本记录）　冠军
  - 2004年8月　雅典奧运会马拉松　2小时26分20秒　冠军
  - 2005年9月　[柏林马拉松](../Page/柏林马拉松.md "wikilink")　2小时19分12秒（日本记录、亚洲记录）　冠军
  - 2006年2月　香川丸龟半程马拉松　1小时7分43秒　亚军
  - 2006年7月　札幌国际半程马拉松　1小时8分14秒　冠军
  - 2006年11月　[上海国际半程马拉松](../Page/上海国际半程马拉松.md "wikilink")　1小时9分03秒　冠军

## 參考資料

## 外部連結

  -
[Category:日本馬拉松運動員](../Category/日本馬拉松運動員.md "wikilink")
[Category:日本奥运田径运动员](../Category/日本奥运田径运动员.md "wikilink")
[Category:三重縣出身人物](../Category/三重縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本奧林匹克運動會金牌得主](../Category/日本奧林匹克運動會金牌得主.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奧林匹克運動會田徑運動員](../Category/2004年夏季奧林匹克運動會田徑運動員.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奧林匹克運動會金牌得主](../Category/2004年夏季奧林匹克運動會金牌得主.md "wikilink")
[Category:紫綬褒章獲得者](../Category/紫綬褒章獲得者.md "wikilink")
[Category:奥林匹克运动会田径金牌得主](../Category/奥林匹克运动会田径金牌得主.md "wikilink")
[Category:世界田徑錦標賽獎牌得主](../Category/世界田徑錦標賽獎牌得主.md "wikilink")